# README #

1.	Как запустить откомпилированный jar файл
2.	Возможные проблемы
3.	Интерфейс программы
4.	Описание основных функций классов
5.	Описание загрузки первой htm страницы в окно программы
6.	Описание загрузки htm страницы при нажатии на ссылку
7.	Описание загрузки окна примера
8.	Моё видение продолжение проекта
1.	Как запустить откомпилированный jar файл

Зайти в папку LearnAppCompile, далее просто два раза нажать по LearnApp.jar или как на скриншоте:
![command window 1.png](https://bitbucket.org/repo/a4AB6o/images/351204917-command%20window%201.png)
Необходимые условия для корректной работы:
	- в папке с файлом LearnApp.jar находятся папка с лекциями - Lecture и папка с практикой – Practic;
- установлена актуальная версия java, в следующем скриншоте показано как в командной строке проверить версию и собственно актуальная для проекта версия. 
![command window 2.png](https://bitbucket.org/repo/a4AB6o/images/2657356819-command%20window%202.png)
- Возможно Вам будет удобнее работать в  Netbeans для этого нам понадобится JavaFX 2.0 SDK и последний Netbeans. О настройке JavaFX в Netbeans можно прочитать на странице http://netbeans.org/kb/docs/java/javafx-setup.html.

2. Возможные проблемы
Необходимое условие для решения проблем – наличие бубна и умение танцевать.

3. Интерфейс программы
![screen app 1.png](https://bitbucket.org/repo/a4AB6o/images/1700038814-screen%20app%201.png)
![screen app 2.png](https://bitbucket.org/repo/a4AB6o/images/1542063104-screen%20app%202.png)

4. Описание основных функций классов
MainWindow:
	- точка входа в программу;
	- отображение главного окна
	- загрузка лекций в окно
	- отображение ссылок в окне 
	- вызов дочернего окна
Example
	- загрузка сцены с классов пакета ExampleCalc по id переданного с MainWindow
	- создание дочернего окна и применение к нему дочерней сцены
DemoAmountTwoValue
	- пример класса создающего сцену для сложения двух чисел
DemoSquareValue 
	- пример класса создающего сцену для нахождения квадратного корня


5.	Описание загрузки первой htm страницы в окно программы
Пример:  
Последовательность вызовов:
	- 41 launch(args); - в функции Main() команда инициирует функцию Start();
	-34  scene = new Scene(new Browser(),width,height, Color.web("#666970")); - запись new Browser() запускает конструктор класса Браузер (наследник Region) и последующие в нем присвоения  
- 134 final WebView browser = new WebView();//наш браузер
- 137 final WebEngine webEngine = browser.getEngine();//движок браузера    
-194 webEngine.load(invertPath(urlsLect[0])); - загрузка в движок браузера htm файла по пути
-227 getChildren().add(browser) – запускаем метод унаследованного Region для добавления браузера на сцену.
-35 stage.setScene(scene) – добавляем в главное окно сцену
-37 stage.show(); - включаем отображение окна

возможности программы
	Программа распознает свой текущий каталог и берет с него все ресурсы, поэтому проект будет работать после копирования в любое место.
	Реализована функция переформатирующая ссылки на ресурсы для внутреннего браузера
	В меню автоматически добавляются новые пункты, если их названия и ссылки прописать в программе
	Полосы прокрутки - это очень долго настраивал
	Полосы прокрутки исчезают, когда в них нет необходимости
	Добавлена окантовка левой части окна темно серого цвета
	Изменен шрифт заголовков в левой части окна
	Реализован вызов по ссылке дочернего окна с параметрами, соответствующими вызову нужного класса с определенной функцией расчета
	сделано автоматическое подстраивание элементов окон под их размеры окна
	реализован сброс параметров и результатов расчетов
	показать окна в проекте в граф редакторе
Про код 
В коде нет предупреждений!
Во время начала работы сразу стала задача поиска java расширений способных отображать в окне веб страницы
Была найдена платформа javaFX
JavaFX — платформа для создания RIA, позволяет строить унифицированные приложения с насыщенным графическим интерфейсом пользователя для непосредственного запуска из-под операционных систем, работы в браузерах и на мобильных телефонах, в том числе работающих с мультимедийным содержимым.
Далее было много танцев с бубном, что бы его интегрировать в проект
Программа включает в себя два пакета
1) пакет default
	Главное окно и управление дочерними окнами
2) пакет ExampleCalc
	Классы, описывающие дочерние окна
	Классы с функциями, выполняемыми в дочерних окнах
Развернуть строки импорта показать количество.

И напоследок упрощенная иерархия классов…
![Иерархия вызова классов.png](https://bitbucket.org/repo/a4AB6o/images/1791420296-%D0%98%D0%B5%D1%80%D0%B0%D1%80%D1%85%D0%B8%D1%8F%20%D0%B2%D1%8B%D0%B7%D0%BE%D0%B2%D0%B0%20%D0%BA%D0%BB%D0%B0%D1%81%D1%81%D0%BE%D0%B2.png)
